警權放大， 罪魁禍首就係暴動罪陪審員！

不論你哋係特務定係真豬閪，

你哋係香港罪人!

pish

在美國獨立後，美國陪審團也經常運用「陪審團否決權」否定不合理的法律及檢控。在1919年，美國法律禁止任何人釀製、出售或運送酒精飲品，等同全國禁酒。然而，全國禁酒被視為一項極不合理，也無可能真正實行的事情。雖然大量國民因為違返禁酒法律而遭拘捕及檢椌，但很多時陪審團都會運用「陪審團否決權」，即無視法律條文及呈堂證據，對違禁者作出「無罪裁決」。禁酒法律因為「陪審團否決權」而形同虛設，當局最後廢止。因此，「陪審團否決權」就像是司法系統中的公民抗命。

朝雲
朝雲
左膠

2017/8/21 - 12:36
為什麼我們會有陪審團 — 答覆楊振權

圖為荔枝角收押所，民眾聲援在囚抗爭者（作者朝雲提供圖片）
圖為荔枝角收押所，民眾聲援在囚抗爭者（作者朝雲提供圖片）

英國乃至所有普通法國家，都為陪審團制引以為傲。香港因其歷史，也引入此制度，儘管適用範圍較小，頗不及英美諸國。

當歐洲大陸還在黑暗時代，出於迷信獵殺女巫，英國枉死的人顯然較少，學者歸功英國有陪審團傳統，審訊非只仰仗法官專斷，還有人民監督。

但傳統畢竟只是習慣，長年沒有明確規範。法官常常懲罰陪審團，並隨一己好惡，動輒推翻陪審團決定。

廣告

1670 年，兩名不同國教的新教徒，因非法集會被捕－－當年不屬國教的集會，超過五人即屬違法。

原審法官都是保皇黨，一心重判異教徒，殺一儆百，進而控告他們煽動暴動。但陪審團未如法官所願，12 人中 4 人認為被告無罪。

法官訓斥陪審團，要求他們重新裁決，結果是《十二怒漢》的情節。12 人一致認為，一被告有罪，另一被告無罪。法官不忿而扣押陪審團，不得吃喝到翌日，再問他們一次。

壓迫愈大，反抗愈大，陪審團宣告兩人都無罪。法官大怒，判處鉅額罰款，否則關入大牢。

三名陪審員選擇反抗和承擔，拒交罰款，自願入獄。古代監獄衛生極差，十分一會死在獄中，他們捱了近七十日，高等法院上訴庭受理人身保護令＊。

（註：沒錯就是英國貴族「勇武抗爭」，迫約翰王簽《大憲章》，迄今仍在香港生效的權利）

上訴庭首席法官 Sir John Vaughan 釋放三人的判決，令他名垂青史。陪審團的裁決就是最終裁決，不得因裁決受任何懲處。

此案例確立法官權力應受制約。19 年後，英國便爆發光榮革命，君主專制於焉結束。香港乃至各國的權利保障，皆能上溯到權利法案。

天佑英國，他們沒有在上訴庭遇到楊振權法官。